［冷門野？］有冇人鍾意研究日本動畫製作公司

我睇咗台仔post
發現佢哋對呢啲好有研究
總括而言，動畫質素真係好睇製作公司同劇本
製作公司係低產量高質素嗰啲，就算劇本跩套動畫都差極有個譜

先講電視動畫公司呢：
1. 骨頭寫
2. UFO
3. 京阿尼
4. P.A. works
5. wit社/i.g.社

呢啲全部都係年產量唔算多而有返咁上下質素

日昇、GAINAX 、trigger都好正

你哋點睇

量產型公司，
MAPPA，Madhouse
之後大家應該聽過jc staff/A1
呢兩間出撚晒名

學術討論冇人理？

香港真係冇乜人睇呢啲

oic

btw 真
利申：好少上動漫台

同埋你淨係揼一大堆名，又冇見解
有乜可以討論

white fox 良作率 幾高

shaft

我有開一個gp
主要都係傾呢啲，不過都冇乜人入

係香港就連最基本製委員會，有咩人都好少人理

咁又係嘅
我只係睇咗一系列嘅文章，做咗個結論，費事抄人哋啲文當自己嘅諗法

re-zero 雷姆

小圓b

武漢病毒幾時完

原來係咁

但佢出打鬥既魔法都係出哂事

有冇邊一套推介

Madhouse都高質呀
0verlord同比宇宙更遠同時出都冇問題

Agger
madhouse好多都係高質野 e.g.
一拳第一季 hunter 寄生獸 百變小櫻magic咭
同你講嗰兩套等等

有興趣 留名學野

印象中有一套比較差嘅：魔法戰爭

有興趣可以睇吓呢一系列嘅post
我只係執人口水尾，做咗個小總結，結果都記唔晒咁多間公司

香港完全冇依個產業
想了解都無從入手

真心高質
呢條片都唔錯

冇諗過呢樣野

不過Focus喺日本就有得研究

明明係神作，夠膽你講多次

有睇開就點都識幾間，例如京阿尼、BONES
不過有幾間公司個製作質素比較浮動，例如JC。可以整到高分少女呢啲，但又可以崩到仆街，變相要睇埋staff先判斷到

叫做21世紀最佳動畫都不為過

agger
staff同導演又係重點

通常都係留意D仆街導演多

京阿尼而家喺咪停左冇再出

Jc 其實人有限
d 作監成日周圍跳，呢套畫幾話、果套畫幾話

有時真係抽唔到人畫

仲要佢哋社長係奉行「有食唔食，罪大惡極」

好多時明知自己公司，未有消化到
都會接左先

不過其中一個原因係需要長期養住一班原畫師

PoRo初頭幾好，但一開始PoRo臉之後就
魔人又係，依家出品開始都麻麻地
依家連粉紅菠蘿都開始走下坡

裹番以前好得意

幾間公司，其實全部同一間分支

小太刀

京阿尼嘅慘劇令我好痛心

睇完呢條片之後喊撚咗
依家可以話係我最痛心嘅公司

涼容、k-on、紫羅蘭

以為淨係咸動公司

裏界最出名應該係雷火劍監督

銀鏈都冇

David Production

sor 記唔到咁多
利申：唔係達人，執人口水尾咋

又記漏咗
呢間又係好撚勁
jojo

六花工作室 你識唔識?而家好似收左皮

唔識
小弟執人地台仔口水尾
置頂嗰個巴哈po

成日影住佢係ufo嘅鹹濕版

某啲畫面一樣咁立體

一諗起又想打J

其實以前嘅JC係好有料，甚至依家都仲係唔差，通常美術哥PART好多公司都會外判出去，但JC係少數(定係唯一? 唔太記得)社內自設有美術部們嘅公司，所以你仔細留意下JC嘅美術背景其實幾高質。
至於點解JC以前出到咁多好作品(夏娜、虎與龍、櫻花莊、電磁砲、禁書etc.)，係因為佢地前期有打算行品牌化路線，姐係重質唔重量，做好個招牌，依方面最出名就有京阿尼、UFO、骨頭社etc。
JC係超砲S時期(2013-2017左右)每季幾乎只會集中處理一套、最多兩套作品，但佢地咁樣做高質嘢收入反而比之前多開哥陣少咗，加上畫師工作少咗，多咗出去接其他公司嘅JOB，久而久之人員流失得好嚴重，一啲老手都因此出走去其他公司。
JC品牌化失敗咗之後，就開始奉行巴打你講有食唔食，接多啲JOB養住啲員工，所以到咗後期一季有時三開，甚至四開都係家常便飯(試過成套嘢外判出去)。所以其實JC係有努力過，如果有睇過電磁砲都會FEEL到當時佢地認真做係有幾高質，可惜業界環境令佢地成為只可以靠產量生存嘅公司。

我都有聽過JC以前好把炮
只能講一句：真係可惜

10套入面有12套都好似喺虛幻世界咁

認識動畫一定要睇呢兩條片
當然仲有白箱

呢排好似好少見 新房都唔見左

整緊小圓外傳下半，新房應該整緊三月的獅子S3?

追公司不如追監督

京亞尼無一間好神奇嘅公司
其他公司做嘅動畫係睇咩動畫先再睇係咩公司做
京亞尼係調返轉

研究吓先

新房都退居二線啦，近年除咗三月的獅子全部都係掛名總導演

人類良心 動畫工房
喪心病狂 神風動畫
話說studio 5組仲喺唔喺到

東富耶子

五組 單係友奈已經夠做

trigger正呀

如果想係tg傾動畫公司

可以留個名

shaft同kyoani打手

小道消息話有S3 唔知真唔真

其實A1好勁 紅嘅賣得嘅都有a1份
就係睇吓佢有冇打算擺錢同人力搞

四月、不起眼、輝夜姬，A1近排越來越高汁，洗脫以前嘅污名

應該係制作緊或者企劃緊，因為錢唔係問題，有NHK同埋白泉社親自出資，係睇新房同Shaft有無時間整。
就算要等多幾年都無所謂，三月的獅子值得等

真 三月的獅子真係好正
見NHK啲網頁仲有用三獅做推廣
應該會繼續出資

A1旗下公司 CloverWorks
約定的夢幻島
fate/grand order 第七章
好鍾意小恩x 賢王閃呢一對嘅描寫

不過A1自己嘅FAP就一般般...

唔提CLANNAD,去提KON廢萌,紫羅蘭無病呻吟

兩間都唔能掂啦
Cloverworks個成員一睇就知經驗唔夠,啲分鏡同演出睇得好唔c服
只係呢排cloverworks同A1都好,都開始學人玩後製加了很多特技
A1>>>>>>cloverworks

studio deen=studio 崩

鍾意trigger

七大崩 本來真係可以稱神

睇白箱都有興趣想知
例如動畫化係邊個決定？
原作者可唔可以揀制作公司
同埋其他特權，好似指定聲優咁？

其實點樣分勁唔勁
即係男兒當入樽比ufo 整都可以好好睇?

原作者好似係可以指定聲優
印象中有作者自己講過

出版社/動畫公司睇中套野,後者比較少啲通常係自己本身旗下/母公司有搞開文庫
原作者可唔可以揀公司, 唔知,我諗應該唔得冇咁大權,最多都係求下出版社
最多係有啲動畫化會比原作者落場指指點點,聽過有動畫製作團隊會覺得原作者很麻煩
揀聲優都係求出版社比佢揀

客觀黎睇咪間公司套套都高張數,分鏡比較多,畫面維持到水準咪勁
動畫師表演手法勁唔勁呢啲好主觀,個監督storyboard好唔好睇又係好主觀

邊間整得差,成日定格拖時間,動作畫面每秒得幾張,啲人走哂樣
咪最易分邊啲水準普遍比較差

唔講班底，印象大概係
Bones應該係唯一冇黑歷史嘅大公司
PIG唔係偶爾玩實驗，都穩定高質
Gonzo中意試新野，套套設定都幾正，然後爛尾，破產後業界題材更趨單一
Sunrise就最識整賺錢品牌，賣機得，賣女得，賣原創故事又得。勁多作品有人氣都唔出第二季。
A1盤數我懷疑係最靚仔，搶人氣作，動畫做到fans啱啱好接受到就得，低成本，足夠銷量，產量多
ufo畫面雖然差唔多，但會用好多監督，共通點係有份執著喺入面，唔知係咪咁，所以節奏好易出事

bones 03鋼鍊成日比啲鋼鍊廚屌動畫公司自把自為

運動番一般比返I.G/MAD做

諷刺嘅係，鋼鍊fans中意話鋼鍊有深度
Bones先有認真諗過咩係等價交換

香港都有人寫過Bones啊
訪問埋係入面做嘅台灣人添

JC做過少女革命
戀愛番頂點虎與龍又係JC
講完

首先漫畫改編動畫 係有分漫改、半漫改(或者輕改)二類
聽個名你都知佢哋有咩分別
鋼鍊03，好明顯就係半漫改 FA就係漫改
個人認為無論漫改或半漫改都理應貫徹原作嘅概念
骨頭社傾向忠於原作，又對動畫製作熱誠，被認為係將「動畫」呢個意思呈現係觀眾眼前嘅動畫公司。
個人認為漫改製作某程度上唔需要理解原作核心價值係乜，反而係用動畫嘅方式將原作者嘅內容同畫面還原，呈現喺觀眾嘅眼前，而且鋼鍊核心:價值等價交換又夠有意思
深度係原作者本身而唔係間製作公司

痴撚線
你嬴，我出返去

骨頭社就太鍾意將熱愛投射喺動畫製作身上，結果原作動畫成日暴死
但係就係因為有呢種熱誠同埋製作質素，加上bones呢個詞語本身係源於社長聲稱要製作有骨氣嘅動畫而嚟，即係唔係唔想製作一啲冇內涵嘅動畫
所以我亦熱愛骨頭社

唔緊要嘅大家討論姐
人與人之間係有唔同嘅意見
個人認為亦無需要互相去改變大家嘅諗法
啱啱我認真左sorry

又唔一定嘅，
有時制作組對作品有愛或者有深入理解，
可以唔單止還原原作本身，
作出一啲劇情刪減或者少量加筆都可以昇華左套作品，
至於03同FA個人覺得都好優秀，唔明有乜好爭。

白箱最有印象有集講個原作死都唔批
心諗原作者有無咁大權
另個ｄ責任編輯係咪可以代表原作者

講返現實有時見ｄ Ｈ漫出單行本一話都無Ｈ動化，但有ｄ同人連作者都未知
故事都未完就已經有Ｈ動

留名

你又啱喎
我冇諗過呢個問題，原作都有可能未必完美，加下工令作品更完美

白箱幾heat netflix有但未睇

老實講
香港觀眾（包括我）根本唔清楚動畫業界實際上係點運作
最多係睇完白箱可以出黎扮識少少
對於動畫公司根本難以深入討論
流於「XX公司拍過A作品同B作品，出過邊個監督」之類既程度

既然大家都介紹白箱
我都遲吓補返

冇睇過呢一套

梳thats呢～

弱智女神Aqua

鐘意動畫一定要睇
補完順便入場去支持下劇場版

講起白箱就好笑
業界人士：因《白箱》當製作進行的人不負責
2015-11-17 20:41:47

「那些看了《白箱》而選擇成為製作進行的新人們，往往很快就意識到了現實的殘酷性，結果將自己負責的集數扔到一邊跑掉了。這樣的案例我已經聽說好幾次了。」

為此，一些網友評價說：「其實我覺得能把製作進行一直幹下去的人只有抖M吧？」「這個業界真的是一如既往地不成熟呢……」「哎呀，看了動畫產生嚮往是很正常的，畢竟不需要花錢。可是別以為走上崗位之後還那麼簡單啊。必須把它當成工作好好應對才行！」「好孩子們，雖然動畫會給你們帶來好的影響，但是把虛構的東西當成現實的話，你的頭腦就一定有問題哦。」

印象中A1淨係睇過刀劍、四月是你的謊言，同FAP(冇睇晒）

也拜跌屎呢

btw
fap畫面上黎黎講,最尾幾集動作場面其實張數好高,
我覺得啲分鏡都做得幾靚
但係畫面好多陰影都冇,主體個形狀都睇唔出

fgo7 動作場面九成都不斷用低張數運鏡,感覺上佢地覺得好多運鏡就=勁
但係完全唔好睇 上面講既fap既問題呢套都有,不過冇咁多

FAP睇咗OP ED 同youtube短片only
等我睇咗下

a-1套輝夜姬都做得幾好,
個監督應該想模仿少少新房咁既風格,加插啲分鏡整到個畫面上有多噂動感
刀劍最新個季其實都唔差,加左大量特效,每集個劇本演出拿捏得幾好,個問題又係有幾集會特別衰,應該都係節省人力物力個方面既問題
其實a1間唔中都有一兩套畫面方面高水準既作品,我個人覺得佢公司商業為重,所以有啲作品差既真係好能差,但係a1既人材都唔少

骨頭社得閒就會做啲熱門野,
之後用嗰啲錢做鍾意做嘅野

好唔鐘意咩致敬文化
格硬將人地既風格加落套作品度
加完又對個劇情冇作用
跟住d人又打晒飛機，覺得你唔識就你有問題咁

真係屈g既應該有自己風格

係
佢自己嘢通常暴死，之後又要做返熱門野賺返錢
某程度上係惡性循環

大佬overlord2,3季崩到傻

clover works幾正

我中意機械人的旅行個個 , 好鬼爽, 我都想做個個機械人

又唔可以話係惡性循環
用公司錢做鍾意嘅野大家都開心
都算係好事嚟

又係嘅

overlord好有問題

關於點先算好既改篇作，個準則可能比你想像中更寬鬆。

Madhouse兩個版本既不吉波普不笑，前者俾製作團隊拎咗做類似lain既實驗動畫，後者大致忠於原作，應該點樣判別優劣？

如果改篇必須貫徹原作概念，pa套true tears係咪失敗作？上年套sf版human lost又點計？

就算講大師級，今敏既Perfect Blue同 Paprika都完全冇跟原作。依家流行活躍既，京都、SHAFT、Science SARU 之類，改編都有強烈既自我風格。

簡單講，無論你用咩標準去界定咩係好既改篇作，都一定搵到反例。呢種討論唔係動畫獨有，藝術再現定表現係人類恆久母題，所以都係用更多欣賞目光就好。

留名學野

睇過白箱先知整套好動畫唔簡單
有能力會支持下

overlord聽過崩

不過要深入探討Madhouse要講好耐。
之前search過間公司經歷過好多嘢，例如破產、更換社長等等…我都記唔記得晒
呢個台仔條片有mention，有興趣者可以睇一睇：

要討論日本動畫公司背景其實真係好複雜⋯
好多日本動畫公司背景好難一下子可以講得晒，而且我都記唔到咁多
好多大公司都係由某間歷史更悠久一啲嘅大公司「衍生」出嚟
例如：Bones 同 Sunrise
Madhouse同Mappa等等。

主要因為太多了，我唔想既咁多

如有興趣者可以睇吓我pin嗰幾條link

照你咁講唔需要理解原作核心內容
單單照板煮碗整出嚟
咁就會變到宜家普遍漫改咁
出嚟就係幫漫畫賣個廣告就算
咁我不如一開始去睇漫畫唔睇動畫

我自己對動畫化更希望係見到作品係非紙張媒體下不同樣貌
以動畫公司自身風格（監督 編劇 原畫等等）去詮釋呢個作品
喺呢個情況下就當然要理解原作

咁返去FA嗰例子
09當初因為漫畫就完 所以決定動畫化埋尾 借完結風潮賣多幾本漫畫 所以09就係單純用動畫形式講估仔就算
我欣賞03喺內容不足下以自己理解去出原創劇情結尾出電影
咁當然原作黨係事後會唔中意9改

漫改係點改
到頭來咪睇吓係咪商業目的姐
賣廣告又何必化力氣去理解內容核心呢

有好嘅監督同劇本先有高質動畫，動畫公司係製作動畫嘅工具黎，雖然大致上都會有人話邊啲動畫公司高質啲，多數其實都係講畫面靚，特效好，幀數夠，但紫羅蘭已經顯示咗畫得靚劇本跟唔上都係上唔到神枱
如果話邊間動畫公司真係可以keep住出到神作，最大原因一定係留得住同培訓到人材

龍之子

無錯，所以多啲留意STAFF表，係防止中伏嘅好方法

不過有啲監督都會綁定或者同某啲動畫公司FD啲，例如：
SHAFT－新房
京阿尼－山田、武本
MADHOUSE－石塚敦子
JC－長井龍雪 等等

但其實睇公司主要都係睇內部原畫師有無料，
就好似負責巨人嘅WIT入面嘅畫師－今井有文，
大部份巨人動作回長鏡頭原畫(Kenny追兵長、兵長對女巨人、兵長斬獸巨)，都係佢做作監。
仲有同UFO好熟，擅長特效作畫嘅阿部望，
骨頭社內嘅神人中村豐，
有湯淺就有佢嘅伊東伸高等等。

唔同畫師構成左唔同公司嘅作畫實力同風格，
所以睇公司某程度上都可以預見到作畫水平，
但演出同劇本方面就好睇監督同系列構成嘅節奏把握，
依個就同動畫公司比較少直接關係。

其實有幾個台灣youtuber講哂

台仔好熟呢美野

同trigger

差啲唔記得咗吉卜力都係動畫公司

光污染 阿部望
好多人鍾意，但haters都唔少

xebec

宮崎駿
#2講咗討論：專TV動畫嘅製作公司先，
原因係：專做電影製作公司大部份都係高質素。當然兩者會coexist，
不過暫時唔想討論電影動畫製作公司住

btw機械系列，好少睇，唯有eva一套係睇晒

話說竟然好似冇人講sliverlink
我自己幾鐘意大沼心佢d用色風格

00算唔算機械

個人認為：應該係喎

btw 你係講gundam 00嘛？

新房弟子嚟，ef嗰陣應該玩得重勁

套落第

我鐘意佢套笨測，完全食正佢style

因為香港人本身就唔係好熱心去了解每一樣嘢嘅背後

漫畫要睇下，不過有好多時漫畫動作畫面格數畫得唔夠多，變咗要腦補
我用「還原」呢個字用得唔準
動畫除咗可以「還原」動作畫面，仲可加多啲幀數、特技、效果等等，令動作畫面變得更順暢同華麗

某程度上真係買廣告

動畫in some extent 係想人有樂趣，製作組都想你買周邊，否則電視動畫好難有得賺$

動畫公司都係enterprice

又或者businesses

死亡筆記

ufo逃稅

呢個係正
不過以前嘅madhouses 同而家嘅，內部唔同咗
2010年madhouse宣布破產
之前係高汁啲都唔出奇

賣咗比Nippon TV，之後社長走埋佬，另起爐灶，整咗MAPPA依間公司

雖然2010打後都有唔少佳作，Madhouse嘅製作理念已經唔同咗
呢條片有講到，我都係執人口水尾

啱啱先查左wiki
留象中呢間得「白兔糖」呢一套係睇過，不過係ig社共同製作
恕我無知

香港真係少見

I.G.除咗都有好多運動番之外，好嘅動作番或者科幻番都有唔少：
有進擊第一二季、Ultraman、攻殼機動隊等

恕我無知，呢間真係冇研究
等我查一下先

btw 順帶一提白箱就係p.a.社之作

其實日昇除咗好多高達片，有神作：魯魯修同埋銀魂

仲有好多機械人片未必係神作但係好多都係佳作，作為佢曾經嘅親生仔bones都有唔少機械番，不過又係暴死占多數

呢套好出名，但未睇過

落第又係好出名？
利申：恕我無知，今次真係未聽過

唔算好出名
但佢係好出色既作品
用色風格好特別

好等我睇吓，YouTube短片先

尤其係mob psyco 100
呢一套嘅漫畫同動畫相比，動畫真係優質個漫畫多多聲

鬼滅之刃某程度上都係
雖然畫風唔算出色，佢哋啲動作畫面真係好撚癲
以一拳超人第一季而言，重製版漫畫本身就好高質素，動畫就係dump 足本幫佢再昇華；第二季轉左JC之後真係wtf

個人認為動畫唔需要畫得好靚，但係畫面要大部份情況下都smooth，又唔需要好有劇情，少少就足夠，聲優又唔需要配得好好，最緊要睇得開心
你哋點睇

又或者你哋鍾意咩類型嘅動畫

有冇睇啲咩新番推介
最好唔係賣肉嗰啲

你哋點睇動作動畫
介唔介意分享吓

有咩其他推介，或者係佳作

9up：新房條契弟

一定係ef

引戰狗！

冇諗過想引戰，我想同大家happy share，大家share一下點為之一套好嘅anime，引起誤會唔好意思
唔好講呢個話題啦不如

上面啲巴打都係講打戲多，其實文戲都好好J
Shaft就超現實啲，玩轉場玩背景；京都寫實啲，但鏡頭都好講究，山田尚子最鍾意影腳好重視肢體語言
利申門外漢嚟，有冇巴打交流吓

fate extra last encore
雖然評價一般，但我個人認為幾好睇

唔係fate fans冇睇到
但Shaft通常都係衰喺劇本，呢套唔知係咪，但通常我齋睇佢嘅分鏡都追得落

日昇本身已經有Bandai 係背後撐住，但靠賣碟都賺到笑（Lovelive同高達已經係銷量保證）

佢同小圓都係shaft兼新房，啲景都係好靚
講起shaft同京呢兩間公司，有樣嘢幾得意
分別就係「新房45度角」同 「京阿尼面」，兩間公司都好注重面部描繪
from 巴哈:

呢個真，日昇啲動畫差唔多套套幾hardsell下

不過係動畫company都會賺錢

shaft畫面有時候有啲抽象，但真係好靚嘅藝術

i mean backgrounder方面
1999咗
分鏡都OK啦

文戲真係必推三月的獅子
我認為係新房繼物語系列之後，最有心整嘅動畫，
加上原作羽海野寫嘅劇情世界級，配埋新房風格真係無懈可擊，
有興趣可以睇下，比較冷門，但MAL都有9分，排到TOP10

Shaft真係動畫公司裡面嘅藝術家，啲美術同攝影都好有特色，
對岩電波或者接受到就會好鐘意

文藝+電波

遲啲睇，呢套其實我都Mark低咗好耐，係近年新房少有唔係掛名總導演

我有時間都睇吓

提到P.A. Works 最出名就係美術背景 (仲有工作系列) ，
由Angel Beats開始，到之後嘅花開物語、來自風平浪靜的明天、朝花夕誓等等，
都係東地和生做美術監督，幾乎張張都可以截圖做wallpaper

From佢本人twitter @Higashiji

BTW日本仔舉辦緊P.A.WORKS 作品人氣投票，有興趣可以參與下

即係點，有無例子

嘩
拍得住新海成

我個人最鍾意嘅類別only，當然：即係搞笑系、日常例如靈能百分百、一拳超人s1、涼宮，或為美好世界獻上祝福（個人覺得都幾搞笑），當然其他類型嘅番我都like

辣妹與恐龍

上季套怕痛的我把防禦力點滿就對了

咁都得？

呢套大沼心風格唔太重

ef、笨測、魔伊、落第

導演都關事

爛劇本 加個無能導演

舊年接左套實況 中仲要拍住下山健一呢個垃圾

平成最爛rider zio就係佢做主編劇

我個人覺得新平成「買雞蛋」、「鳩屎」、「屎王」都係爛
利申：特攝撚

見到巴哈幾好評；美帝myanimelist幾劣評
應該點

三套都係靠前輩客串